This file contains examples of analytics style questions and how they should be mapped to JSON tasks.

Examples:

Question: Is temperature affecting load in North zone?
Task: {"task": "correlation_weather_load", "zone": "North", "days": 30}

Question: Does humidity influence consumption in South zone?
Task: {"task": "correlation_humidity_load", "zone": "South", "days": 30}

Question: Show seasonal pattern for meter MTR003
Task: {"task": "seasonal_pattern", "meter_id": "MTR003", "days": 365}

Question: Predict next month bill for meter MTR005
Task: {"task": "billing_estimation", "meter_id": "MTR005", "days": 30}

Question: Detect abnormal meters this week
Task: {"task": "anomaly_detection", "zone": "", "days": 7}

Question: What caused peak load in West zone last week?
Task: {"task": "peak_cause_analysis", "zone": "West", "days": 7}


ðŸ”¥ Correlation-Based Analytics (paraphrased)

Is load increasing when temperature rises in North zone?

How strongly does humidity affect consumption in South zone?

Do hot days correlate with higher evening peaks?

Show correlation of temperature with load for the last 14 days.

Does solar irradiance influence daytime consumption?

Is the load pattern sensitive to changes in humidity?

How much does weather impact load in coastal zones?

ðŸ”¥ Seasonal / Trend Analytics

Do we observe monthly consumption cycles for meter MTR010?

Show seasonal trend for zone East.

Does the load rise every summer?

Identify seasonal peaks for residential customers.

Compare winter vs summer usage patterns.

ðŸ”¥ Billing & Cost Estimation Analytics

Estimate the next monthâ€™s bill for MTR012 using tariff rates.

Predict how much the South zone will spend next month.

Compute expected billing for industrial meters.

How will next monthâ€™s cost change if usage rises by 10%?

ðŸ”¥ Anomaly Detection Analytics

Detect unusual consumption spikes in West zone.

Which meters behaved abnormally this week?

Identify sudden drops in load across feeders.

Did any meter show abnormal night usage?

Which customers show unexpected load deviation?

ðŸ”¥ Peak Cause Analysis (Weather + Load)

What caused yesterdayâ€™s peak load in North zone?

Was high humidity responsible for last weekâ€™s peak?

Identify weather drivers behind the highest recorded load.

Is temperature the reason for afternoon peaks?

What factor influenced the peak usage in the last 48 hours?

ðŸ”¥ Missing Data / Quality Issues Detection

Which meters show missing readings?

Detect sensors with intermittent data.

Identify meters that drop readings frequently.

ðŸ”¥ Behavior & Segmentation Analytics

Cluster meters by usage pattern (high-load vs low-load).

Identify feeders with similar consumption profiles.

Which customers behave like industrial even though tagged residential?


SECTION A â€” CORRELATION ANALYSIS (Weather â†” Load)

Q: Does temperature affect electricity usage in North zone?
A: {"task":"correlation_weather_load","zone":"North","days":30}

Q: Is humidity influencing load patterns in East?
A: {"task":"correlation_humidity_load","zone":"East","days":30}

Q: Find correlation between temperature and load for South zone last 2 weeks.
A: {"task":"correlation_weather_load","zone":"South","days":14}

Q: Is there any relation between load and humidity in West zone?
A: {"task":"correlation_humidity_load","zone":"West","days":30}

Q: How strongly is weather impacting the load in Central zone?
A: {"task":"correlation_weather_load","zone":"Central","days":30}

Q: Check if high temperatures increase consumption in MTR002 area.
A: {"task":"correlation_weather_load","meter_id":"MTR002","days":30}

Q: Does humid weather cause higher usage for household customers?
A: {"task":"correlation_humidity_load","days":30}

Q: What is the correlation between load and solar radiation for North?
A: {"task":"correlation_weather_load","zone":"North","days":30}

Q: Are extreme temperatures affecting evening load?
A: {"task":"correlation_weather_load","days":7}

Q: How does humidity correlate with peak hours in South?
A: {"task":"correlation_humidity_load","zone":"South","days":30}


SECTION B â€” SEASONALITY & LONG-TERM TRENDS

Q: Show monthly trend for meter MTR001.
A: {"task":"seasonal_pattern","meter_id":"MTR001","days":365}

Q: Does MTR002 show seasonal variations?
A: {"task":"seasonal_pattern","meter_id":"MTR002","days":365}

Q: What is the month-wise average load for North zone?
A: {"task":"seasonal_pattern","zone":"North","days":365}

Q: Identify seasonal behaviour for residential customers.
A: {"task":"seasonal_pattern","days":365}

Q: Do we observe seasonal shift in load for South zone?
A: {"task":"seasonal_pattern","zone":"South","days":365}

Q: Compare month-by-month load trend for MTR005.
A: {"task":"seasonal_pattern","meter_id":"MTR005","days":365}

Q: Which months have higher energy usage in East?
A: {"task":"seasonal_pattern","zone":"East","days":365}

Q: How does summer consumption compare to winter for MTR003?
A: {"task":"seasonal_pattern","meter_id":"MTR003","days":365}

Q: Show long-term load trend for entire system.
A: {"task":"seasonal_pattern","days":365}

Q: Are there strong seasonal cycles in industrial customers?
A: {"task":"seasonal_pattern","days":365}


SECTION C â€” BILLING ESTIMATION (Tariff-aware cost analysis)

Q: Estimate next month's electricity bill for MTR001.
A: {"task":"billing_estimation","meter_id":"MTR001","days":30}

Q: Predict billing cost for MTR002 for next cycle.
A: {"task":"billing_estimation","meter_id":"MTR002","days":30}

Q: Estimate zone-level billing for South.
A: {"task":"billing_estimation","zone":"South","days":30}

Q: How much will residential customers pay next month?
A: {"task":"billing_estimation","days":30}

Q: Estimate total bill for West zone.
A: {"task":"billing_estimation","zone":"West","days":30}

Q: Derive likely bill for MTR010 based on recent usage.
A: {"task":"billing_estimation","meter_id":"MTR010","days":30}

Q: Predict the electricity cost trend for the next billing period.
A: {"task":"billing_estimation","days":30}

Q: Estimate energy charges for commercial customers.
A: {"task":"billing_estimation","days":30}

Q: What is the projected bill for meter MTR015?
A: {"task":"billing_estimation","meter_id":"MTR015","days":30}

Q: Calculate bill for last 4 weeks of usage.
A: {"task":"billing_estimation","days":28}


SECTION D â€” ANOMALY DETECTION (Z-score / Outlier detection)

Q: Detect abnormal spikes in North zone last week.
A: {"task":"anomaly_detection","zone":"North","days":7}

Q: Are there any unusual load events for MTR001?
A: {"task":"anomaly_detection","meter_id":"MTR001","days":30}

Q: Find abnormal consumption patterns in South.
A: {"task":"anomaly_detection","zone":"South","days":30}

Q: Which meters show anomalies this month?
A: {"task":"anomaly_detection","days":30}

Q: Identify sudden spikes across commercial meters.
A: {"task":"anomaly_detection","days":30}

Q: What are the high deviation points in East zone?
A: {"task":"anomaly_detection","zone":"East","days":30}

Q: Any suspicious load drops yesterday?
A: {"task":"anomaly_detection","days":1}

Q: Highlight meters with inconsistent patterns.
A: {"task":"anomaly_detection","days":14}

Q: Are there outliers in MTR010 data?
A: {"task":"anomaly_detection","meter_id":"MTR010","days":30}

Q: Show anomaly report for entire city.
A: {"task":"anomaly_detection","days":30}



SECTION E â€” PEAK CAUSE ANALYSIS (weather â†” peak load)

Q: What caused yesterdayâ€™s peak in North zone?
A: {"task":"peak_cause_analysis","zone":"North","days":1}

Q: Why did South zone hit maximum load this week?
A: {"task":"peak_cause_analysis","zone":"South","days":7}

Q: Identify cause of peak load for MTR002.
A: {"task":"peak_cause_analysis","meter_id":"MTR002","days":7}

Q: What weather factors drove peak load in East?
A: {"task":"peak_cause_analysis","zone":"East","days":30}

Q: Explain peak load behaviour last weekend.
A: {"task":"peak_cause_analysis","days":7}

Q: Which factor (temperature/humidity/solar) influenced yesterdayâ€™s peak?
A: {"task":"peak_cause_analysis","days":1}

Q: Find top meters during peak periods in West.
A: {"task":"peak_cause_analysis","zone":"West","days":30}

Q: Identify dominant cause of peak consumption across the system.
A: {"task":"peak_cause_analysis","days":30}

Q: Why was Wednesdayâ€™s load extremely high?
A: {"task":"peak_cause_analysis","days":3}

Q: Peak surge explanation for commercial meters.
A: {"task":"peak_cause_analysis","days":7}


SECTION F â€” ANALYTICS + FORECAST Hybrid Reasoning

Q: Will next weekâ€™s temperature increase cause higher load?
A: {"task":"correlation_weather_load","days":30}

Q: Predict next week's high-load risk factors.
A: {"task":"peak_cause_analysis","days":7}

Q: Estimate next-month bill assuming same trend continues.
A: {"task":"billing_estimation","days":30}

Q: Does historical trend suggest rising load in North?
A: {"task":"seasonal_pattern","zone":"North","days":365}

Q: What variables correlate most with rising load?
A: {"task":"correlation_weather_load","days":30}

Q: Based on trend, will MTR001 exceed normal next month?
A: {"task":"seasonal_pattern","meter_id":"MTR001","days":365}

Q: Which meter is likely to hit peak next week?
A: {"task":"anomaly_detection","days":14}

Q: How do weather forecasts affect load?
A: {"task":"correlation_weather_load","days":30}

Q: Predict key drivers for next peak event.
A: {"task":"peak_cause_analysis","days":7}

Q: Does rising humidity signal upcoming spikes?
A: {"task":"correlation_humidity_load","days":30}



